宣誓覆核】政府將司法覆核劉小麗 再質疑梁君彥做法

特首梁振英及律政司長袁國強早前入稟司法覆核青年新政梁頌恆、游蕙禎的議員就職宣誓；據了解，政府短期內將再次出手，最快本周後期或下周初向法庭入稟，司法覆核九龍西立法會議員劉小麗的議員資格。

據了解，今次政府再次入稟，同樣是根據《基本法》以及《立法會條例》第73條。除劉小麗外，政府今次入稟同樣挑戰立法會主席梁君彥，質疑他10月再次安排劉小麗宣誓的做法。

《明報》聯絡劉小麗，劉以短訊回覆稱正在上課，暫未有進一步回應。

律政司發言人表示，政府擬就劉小麗和立法會主席展開法律程序，由於法律程序可能展開，現階段不適宜作進一步評論。

- See more at: